# README #

![ss_gdi.png](https://bitbucket.org/libraplanet/likeparticle/raw/dfbca0a0e680d9c4dba6d1864d2be800979ee9ab/images/ss_gdi.png)

![ss_sdl.png](https://bitbucket.org/libraplanet/likeparticle/raw/dfbca0a0e680d9c4dba6d1864d2be800979ee9ab/images/ss_sdl.png)

```
#!text
LikeParticle
    090919        takumi

◆概要
    LikePirticle
    Pirticleの様なもの(Like)を表示する、C#のサンプルコードみたいなものです。
    矩形と円を描画しているだけなので、ほんとにPirticleではありません(苦笑)。
    GDI(System.Drawing。Graphics)とSDLの比較が若干楽しめます。
    まぁ殆ど同じですけど。

◆環境
    Visual C# 2008 Express
    .NET Framework 2.0
    SDL.NET(6.1で確認)

◆使う前に
    SDL.NETのライブラリとランタイムが必要になります。
    ライセンスの関係上、同梱していません。
    その為、SDL.NETを入手して配置する必要があります。

        サイト            ：    http://cs-sdl.sourceforge.net/index.php/Main_Page
        DLするファイル    ：    sdldotnet-6.1.0.zip
        配置元            ；    sdldotnet-6.1.0.zip の ./sdldotnet-6.1.0/
        配置先            ；    ./lib/sdldotnet/
        【レイアウト】
            [./]
                ├[lib]
                ｜        └[sdldotnet]
                ｜                ├[bin]
                ｜                ├[lib]
                ｜                ├・・・
                ｜                └・・・
                ｜
                ├[LikeParticle]
                ｜        ├・・・
                ｜        ├LikeParticle.csproj
                ｜        ├LikeParticle.csproj.user
                ｜        ├・・・
                ｜        └・・・
                ｜
                ├[scrap]
                ｜        ├・・・
                ｜        └・・・
                ｜
                ├launch_solution.bat
                ├launch_solution.sln
                ├launch_solution.suo
                ├pack.bat
                └readme.txt

    手順01)
        SDL.NETのサイトのDownloadからsdldotnet-6.1.0.zipをDLする。
        sdldotnet-6.1.0-runtime-setup.exeやsdldotnet-6.1.0-sdk-setup.exeは別に要らない。

        http://sourceforge.net/projects/cs-sdl/files/SDL.NET/6.1.0/sdldotnet-6.1.0.zip/download

    手順02)
        落としてきたsdldotnet-6.1.0.zipを適当に解凍する。

    手順03)
        トップレベルのフォルダのバージョン部分だけ削除してリネームする。
        sdldotnet-6.1.0 -> sdldotnet
        (なんでトップレベルのフォルダをZIPに含めるかなぁ・・・)

    手順04)
        解凍してあるLikeParticleのプロジェクト(厳密にはソリューション) フォルダのルートに
        libフォルダを作成する。

    手順05)
        手順04で作ったlibフォルダに、手順03のsdldotnetフォルダをコピーする。

    階層が、上記レイアウトの様になればOK。

◆使い方
    launch_solution.batからLikeParticle.slnを起動する
    (ダブルクリック、もしくは引数無しでbatを実行)。

    LikeParticle.slnから直にVisual Studioを起動させたり、
    既に起動中のVisual StudioにLikeParticle.slnを読み込ませたりしてはいけない。
    launch_solution.batで、SDLのランタイム フォルダにPATHを通してVisual Studioを起動して実行しているため、
    ビルドは出来るが起動が出来ない。

    詳しくはlaunch_solution.batを見れば良いけど、たいした事してないよ。
    既にランタイムがインストール済みで、そこにPATHが通っているなら、batが無くても起動できるけど。

    その為、出来たバイナリも、PATHが通っている状態にするか、
    sdldotnet-6.1.0.zipの中のbinの中のdllなどを実行ファイルのカレントにコピーするかしないと起動することが出来ない。

◆その他
    Threadを使ってフォームを切り替えているので、若干動作がおかしかったり不安定だったりする。
    また、Win32APIを使っている場所もあるので、Linuxとかでmonoを使って動かすのもダメなんじゃないかな。

    このソリューションを含め、全てにおける不具合に関する責任は負いかねます。

◇そんなところ。
```